La jara pringosa (Cistus ladanifer) es una especie fanerógama perteneciente a la familia Cistaceae.   Es nativa de la cuenca del Mediterráneo sobre todo en España donde crece, junto con las encinas en terrenos graníticos y pizarroso con clima cálido y seco y también en el Algarve(sur de Portugal). Es un arbusto de hasta 2,5 m de altura.